\section{Türme von Hanoi}
\lrec

\subsection{Stack}

\begin{lstlisting}
class Stack {
	int[] values;
	int size;

	Stack() {
		values = new int[10];
		size = 0;
	}

	void push(int i) {
		values[size++] = i;
	}

	int pop() {
		return values[--size]; // size wird verkleinert, dadurch sieht das Stack die anderen Werte nicht mehr
	}

	int[] toArray() {
		int[] out = new int[size]; // neues Array
		for (int i = 0; i < size; i++)
			out[i] = values[i];
		return out;
	}
}
\end{lstlisting}

\subsection{Das Spiel}

\begin{lstlisting}
Stack s1, s2, s3; // die Türme
Stack selected;

void setup() {
	size(600, 300);
	s1 = new Stack();
	s2 = new Stack();
	s3 = new Stack();

	for (int i = 6; i > 0; i--)
		s1.push(i); // mit absteigenden Werten befüllen

	fill(0);
	rectMode(CENTER);
}

void draw() {
	background(255);

	drawTower(s1, 100);
	drawTower(s2, 300);
	drawTower(s3, 500);
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=19]
void drawTower(Stack s, int x) {
	int[] arr = s.toArray();
	for (int i = 0; i < arr.length; i++)
		rect(x, height - (30 + i * 25), arr[i] * 30, 20); // Zeichnet Scheiben

	rect(x, height / 2, 10, height - 20); // Stab
}

void mouseReleased() {
	if (selected == null) { // Noch kein 'von' Turm
		if (mouseX < 200)
			selected = s1;
		else if (mouseX < 400)
			selected = s2;
		else
			selected = s3;
	} else {

		Stack target; // Ziel-Turm aussuchen
		if (mouseX < 200)
			target = s1;
		else if (mouseX < 400)
			target = s2;
		else
			target = s3;

		target.push(selected.pop()); // Scheibe verschieben
		selected = null; // Auswahlturm zurücksetzen
	}
}
\end{lstlisting}
